\documentclass{article}

\input{../../commons/config}

\appendToGraphicspath{../../commons/img/}

\title{Verbale interno --- 20/12/2019}

\setVersione{0.0.8}
\setResponsabile{Alessandro Rizzo}
\setRedattori{Riccardo Agatea}
\setVerificatori{
  Tobia Apolloni \\ &
  Riccardo Cestaro
}
\setStato{Approvato}
\setUso{Interno}
\setDescrizione{Verbale dell'incontro di GruppOne del 20/12/2019}
\setModifiche{%
- & Alessandro Rizzo & 2019--12--21 & approva documento \\%
- & Tobia Apolloni, Riccardo Cestaro & 2019--12--21 & verifica verbale \\%
- & Luca Ercole & 2019--12--20 & stendi verbale%
}

\begin{document}

\input{../../commons/template}

\section{Informazioni logistiche}%
\label{sec:informazioni_logistiche}

\begin{description}
  \item [Luogo] Torre Archimede, aula 1BC45
  \item [Data] 20/12/2019
  \item [Ora] 13:00 \symbol{8594} 17:00
\end{description}

\subsection{Membri del gruppo presenti}%
\label{sub:membri_del_gruppo_presenti}

\begin{enumerate}
  \item Riccardo Agatea
  % \item Tobia Apolloni
  \item Riccardo Cestaro
  \item Alberto Cocco
  \item Luca Ercole
  \item Alberto Gobbo
  \item Alessandro Rizzo
  \item Fabio Scettro
\end{enumerate}
% sub:membri_del_gruppo_presenti (end)
% sec:informazioni_logistiche (end)

\section{Ordine del giorno}%
\label{sec:ordine_del_giorno}

\begin{itemize}
  \item Strumenti di comunicazione
  \item Divisione documenti da scrivere
  \item Definizione milestone
\end{itemize}
% section Ordine_del_giorno (end)

\section{Strumenti di comunicazione}%
\label{sec:strumenti_di_comunicazione}

Abbiamo scelto di utilizzare \href{Slack}{slack.com} come canale di comunicazione principale.

% sec:strumenti_di_comunicazione (end)
\section{Divisione documenti da scrivere}%
\label{sec:divisione_documenti_da_scrivere}

\subsection{Norme di progetto}%
\label{sub:norme_di_progetto}

Alberto Cocco finisce di scrivere i processi primari, Luca Ercole scrive i processi secondari e i processi organizzativi.

% sub:norme_di_progetto (end)
\subsection{Analisi dei requisiti}%
\label{sub:analisi_dei_requisiti}

Dopo aver individuato i casi d'uso, Riccardo Cestaro e Alberto Gobbo li scrivono, Fabio Scettro raccoglie i requisiti nella rispettiva tabella.

% sub:analisi_dei_requisiti (end)
\subsection{Piano di progetto}%
\label{sub:piano_di_progetto}

Alessandro Rizzo scrive l'introduzione e l'analisi dei rischi, Riccardo Agatea scrive la pianificazione e il preventivo. Rimandiamo il consuntivo al termine del periodo di investimento.

% sub:piano_di_progetto (end)
\subsection{Piano di qualifica}%
\label{sub:piano_di_qualifica}
Luca Ercole scrive l'introduzione e le sezioni sulla qualità di processo e di prodotto, Tobia Apolloni scrive i test di accettazione. Rimandiamo il calcolo dei risultati delle verifiche all'accettazione dei documenti.

% sub:piano_di_qualifica (end)
% sec:divisione_documenti_da_scrivere (end)
\section{Definizione milestone}%
\label{sec:definizione_milestone}

Abbiamo fissato come termine ultimo per la stesura delle \textit{Norme di Progetto} la data del 30/12/19, per l'analisi dei requisiti il 03/01/20, per il piano di progetto e il piano di qualifica il 07/01/20.

% sec:definizione_milestone (end)
\newpage
\section{Registro delle decisioni}%
\label{sec:registro_delle_decisioni}
\begin{table}[H]
  \centering
  \rowcolors{2}{lightgray}{white!80!lightgray!100}
  \renewcommand{\arraystretch}{2}
  \begin{tabular}{c b{13cm}}
    \rowcolor{darkgray!90!}\color{white}{\textbf{Codice}} & \color{white}{\textbf{Decisione}}\\
    D008I2019--12--20&Scelto canale di comunicazione principale\\
    D009I2019--12--20&Scelto come dividere la stesura dei documenti\\
    D010I2019--12--20&Scelte deadline per la stesura dei documenti\\
  \end{tabular}
  \caption{registro delle decisioni}%
~~\label{tab:registro delle decisioni}
\end{table}
% sec:registro_delle_decisioni (end)
\end{document}
