\documentclass{article}

\input{../../commons/config}

\appendToGraphicspath{../../commons/img/}

\title{Verbale --- 20/12/2019}

\setVersione{\plchold{versione}}
\setResponsabile{Alessandro Rizzo}
\setRedattori{Riccardo Agatea}
\setVerificatori{
  Tobia Apolloni \\ &
  Riccardo Cestaro
}
\setStato{WIP}
\setUso{Interno}
\setDescrizione{Verbale dell'incontro di GruppOne del 20/12/2019}
\setModifiche{}

\begin{document}

\input{../../commons/template}

\section{Ordine del giorno}%
\label{sec:ordine_del_giorno}

\begin{itemize}
  \item Strumenti di comunicazione
  \item Divisione documenti da scrivere
  \item Definizione milestone
\end{itemize}
% section Ordine_del_giorno (end)

\section{Strumenti di comunicazione}%
\label{sec:strumenti_di_comunicazione}

Abbiamo scelto di utilizzare \href{Slack}{slack.com} come canale di comunicazione principale.

% sec:strumenti_di_comunicazione (end)
\section{Divisione documenti da scrivere}%
\label{sec:divisione_documenti_da_scrivere}

\subsection{Norme di progetto}%
\label{sub:norme_di_progetto}

Alberto Cocco finisce di scrivere i processi primari, Luca Ercole scrive i processi secondari e i processi organizzativi.

% sub:norme_di_progetto (end)
\subsection{Analisi dei requisiti}%
\label{sub:analisi_dei_requisiti}

Dopo aver individuato i casi d'uso, Riccardo Cestaro e Alberto Gobbo li scrivono, Fabio Scettro raccoglie i requisiti nella rispettiva tabella.

% sub:analisi_dei_requisiti (end)
\subsection{Piano di progetto}%
\label{sub:piano_di_progetto}

Alessandro Rizzo scrive l'introduzione e l'analisi dei rischi, Riccardo Agatea scrive la pianificazione e il preventivo. Rimandiamo il consuntivo al termine del periodo di investimento.

% sub:piano_di_progetto (end)
\subsection{Piano di qualifica}%
\label{sub:piano_di_qualifica}
Luca Ercole scrive l'introduzione e le sezioni sulla qualità di processo e di prodotto, Tobia Apolloni scrive i test di accettazione. Rimandiamo il calcolo dei risultati delle verifiche all'accettazione dei documenti.

% sub:piano_di_qualifica (end)
% sec:divisione_documenti_da_scrivere (end)
\section{Definizione milestone}%
\label{sec:definizione_milestone}

Abbiamo fissato come termine ultimo per la stesura delle \textit{Norme di Progetto} la data del 30/12/19, per l'analisi dei requisiti il 03/01/20, per il piano di progetto e il piano di qualifica il 07/01/20.

% sec:definizione_milestone (end)
\end{document}
