\documentclass[../manuale-utente.tex]{subfiles}

\begin{document}

Nel caso venissero riscontrati malfunzionamenti in Stalker, si prega di inviare una mail al seguente \href{mailto:gruppone.swe@gmail.com}{indirizzo di posta}.\\
La mail deve essere preferibilmente nel seguente formato:
\begin{description}
    \item[Oggetto:] [Stalker-\textit{Tipo applicazione}] \textit{Nome del malfunzionamento}
    \begin{itemize}
        \item \textit{Tipo applicazione} indica la sigla dell'applicazione in cui avviene il malfunzionamento:
        \begin{description}
            \item[WA] acronimo di Web Application.
            \item[MA] acronimo di Mobile Application.
        \end{description}
        \item \textit{Nome del malfunzionamento} un testo di massimo 5 parole.
    \end{itemize}

    \item[Corpo:] vanno inserite le seguenti informazioni:
    \begin{itemize}
        \item data in formato YYYY-MM-DD, e possibilmente ora, in cui è stato riscontrato il problema.
        \item breve descrizione del problema.
        \item dispositivo in cui è avvenuto il problema.
        \begin{itemize}
            \item se il problema è avvenuto in WA, indicare il browser in cui è avvenuto il problema, il motore di ricerca e la sua versione.
            \item se il problema è avvenuto in MA, indicare la versione del sistema operativo di Android.
        \end{itemize}
    \end{itemize}

    \item[Allegato:] facoltativo, si possono allegare immagini dell'errore che si verifica per facilitare la risoluzione del problema.
\end{description}

\end{document}
