\documentclass[../../norme-di-progetto.tex]{subfiles}

\begin{document}

\subsubsection{Finalità}%
\label{subs:revisione/finalita}

GruppOne istanzia il processo di revisione per sostenere le revisioni di avanzamento previste nel corso del progetto didattico.

\subsubsection{Descrizione}%
\label{subs:revisione/descrizione}

Il processo viene utilizzato per determinare quanto il progetto sia svolto in allineamento con i requisiti, con la pianificazione e con il contratto.
Richiede che un revisore valuti le attività o i prodotti del gruppo revisionato.
Consiste delle seguenti attività:

\begin{itemize}
  \item Implementazione del processo
  \item Revisione
\end{itemize}

\subsubsection{Attività}%
\label{subs:revisione/attivita}

\paragraph{Implementazione del processo}%
\label{par:implementazione_del_processo}

Parte dell'implementazione del processo è di responsabilità del revisore, che per GruppOne è il committente, e di conseguenza non controllabile direttamente.
Sono comunque garantite le seguenti condizioni:

\begin{itemize}
  \item Le revisioni sono svolte a milestone predeterminate specificate nel \textit{Piano di progetto (versione \versione)}.
  \item Il revisore non ha alcuna responsabilità diretta nel progetto di cui revisiona attività e prodotti.
  \item GruppOne è informato dal revisore con sufficiente anticipo riguardo le risorse necessarie alla revisione.
  \item Il revisore ha fissato gli obiettivi della revisione, i prodotti da revisionare, le modalità della revisione e le condizioni di entrata e di uscita della revisione.
  \item I problemi individuati durante la revisione devono essere inseriti nel processo di risoluzione dei problemi (§~\ref{sub:risoluzione_dei_problemi}).
  \item Dopo la revisione, il revisore deve informare GruppOne sui risultati. GruppOne deve riconoscere i problemi individuati e pianificarne la risoluzione.
\end{itemize}

\paragraph{Revisione}%
\label{par:revisione}
La revisione deve assicurare la validità delle seguenti condizioni:

\begin{itemize}
  \item I prodotti software riflettono la documentazione progettuale.
  \item I requisiti di verifica e test prescritti dalla documentazione sono adeguati.
  \item I risultati dei test sono conformi alle specifiche.
  \item I prodotti software sono stati testati e sono conformi alle specifiche.
  \item I risultati dei test sono corretti, ed eventuali discrepanze con i valori attesi sono state risolte.
  \item La documentazione per gli utenti rispetta gli standard.
  \item Le attività sono state svolte seguendo i requisiti, la pianificazione e il contratto.
  \item I costi rispettano quanto accordato.
\end{itemize}

% \subsubsection{Metriche}%
% \label{subs:revisione/metriche}

% \subsubsection{Procedure}%
% \label{subs:revisione/procedure}

% \subsubsection{Strumenti di supporto}%
% \label{subs:revisione/strumenti_di_supporto}

\end{document}
