\documentclass[../../norme-di-progetto.tex]{subfiles}

\begin{document}

\subsubsection{Finalità}%
\label{subs:gestione-di-processo/finalita}

GruppOne istanzia questo processo per definire le modalità di gestione dei processi da parte dei rispettivi gestori (ad esempio del processo di sviluppo da parte del responsabile di progetto, o del processo di documentazione da parte dell'amministratore).

\subsubsection{Descrizione}%
\label{subs:gestione-di-processo/descrizione}

Il processo racchiude le attività e i compiti necessari a chi debba occuparsi della gestione dei rispettivi processi.
Consiste delle seguenti attività:
\begin{itemize}
  \item Avvio e definizione dell'ambito
  \item Pianificazione
  \item Esecuzione e controllo
  \item Verifica e valutazione
  \item Conclusione.
\end{itemize}

\subsubsection{Attività}%
\label{subs:gestione-di-processo/attivita}

\paragraph{Avvio e definizione dell'ambito}%
\label{par:avvio_e_definizione_dell'ambito}

Il gestore deve riconoscere i requisiti del processo in questione, e deve stabilire l'adeguatezza delle risorse disponibili al suo svolgimento. Eventualmente, i requisiti possono essere modificati di comune accordo di tutte le parti coinvolte.

\paragraph{Pianificazione}%
\label{par:pianificazione}

Il gestore deve pianificare l'esecuzione del processo, descrivendo le attività e i compiti associati ed identificando i prodotti che verranno forniti.
La pianificazione deve comprendere almeno:
\begin{itemize}
  \item La stesura di una tabella di marcia per il completamento delle attività.
  \item La predisposizione di risorse adeguate all'esecuzione dei compiti.
  \item L'assegnazione dei compiti e delle responsabilità.
  \item Il riconoscimento dei rischi associati ai compiti o al processo.
  \item Tecniche di controllo della qualità che devono essere applicate nel corso del processo.
  \item I costi previsti per l'esecuzione del processo.
\end{itemize}

\paragraph{Esecuzione e controllo}%
\label{par:esecuzione_e_controllo}

Il gestore deve avviare il processo seguendo la pianificazione, tenendo sotto controllo la sua esecuzione e mantenendo dei report atti a verificare lo stato di avanzamento.
Il gestore ha la responsabilità di analizzare e risolvere eventuali problemi che insorgono, eventualmente modificando in modo controllato la pianificazione.
Deve mantenere un registro dei problemi verificati e della loro risoluzione.
Ad intervalli predeterminati, il gestore deve resocontare l'avanzamento del processo, internamente a GruppOne o esternamente al committente, segnalando eventuali discostamenti dalla pianificazione.

\paragraph{Verifica e valutazione}%
\label{par:verifica_e_valutazione}

Il gestore deve assicurarsi che tutti i prodotti del processo siano valutati e che rispettino i rispettivi requisiti.
La valutazione deve avvenire nel corso dell'esecuzione del processo, per garantire il rispetto della pianificazione e il completamento degli obiettivi.

\paragraph{Conclusione}%
\label{par:conclusione}

Quando tutti i prodotti sono completati e gli obiettivi soddisfatti, il gestore deve assicurarsi che il processo sia concluso considerando le sue condizioni di uscita.

\subsubsection{Metriche}%
\label{subs:gestione-di-processo/metriche}

\paragraph{MPS-DE: Discostamento economico}% chktex 13
\label{par:MPS-DE_discostamento_economico}

Il discostamento economico misura, in percentuale, quanto i costi effettivamente sostenuti nell'esecuzione del processo si discostano dai costi previsti.
Valori positivi rappresentano un costo superiore alle previsioni.
Il valore si ricava dalla formula:
\begin{equation}
  \frac{CE-CP}{CP}\cdot 100
\end{equation}
dove:
\begin{description}
  \item[CE:] costi effettivamente sostenuti
  \item[CP:] costi previsti
\end{description}

\paragraph{MPS-DO: Discostamento orario}% chktex 13
\label{par:MPS-DO_discostamento_orario}

Il discostamento orario misura, in percentuale, quanto il totale orario effettivamente lavorato durante l'esecuzione del processo si discostano dal totale orario previsto.
Valori positivi rappresentano un totale orario superiore alle previsioni.
Il valore si ricava dalla formula:
\begin{equation}
  \frac{OE-OP}{OP}\cdot 100
\end{equation}
dove:
\begin{description}
  \item[OE:] totale orario effettivamente lavorato
  \item[OP:] totale orario previsto
\end{description}

\subsubsection{Procedure}%
\label{subs:gestione-di-processo/procedure}

Per mantenere un registro aggiornato delle ore lavorate, GruppOne utilizza le seguente procedure.
Questa procedura deve essere eseguita una volta, dopo la pianificazione, per impostare il registro:

\begin{enumerate}
  \item Dopo avere pianificato il lavoro, il gestore crea un foglio di calcolo condiviso fra tutti i membri del gruppo coinvolti.
  \item Il gestore crea una pagina per ciascun membro più una pagina riassuntiva, e riporta in tutte le pagine divisione temporale stabilita dalla pianificazione, disponendo per ogni intervallo di tempo una cella per ogni ruolo; si compone così una tabella le cui celle rappresentano le ore lavorate in un dato intervallo di tempo da un dato membro di GruppOne investendo un dato ruolo.
  \item Attraverso i riferimenti fra pagine diverse, il gestore riporta in ogni cella della pagina riassuntiva la somma delle rispettive celle nelle pagine personali.
  \item Il gestore riporta nella pagina riassuntiva i totali orari per ruolo previsti dalla pianificazione (eventualmente evidenziandoli).
\end{enumerate}

Questa procedura deve essere eseguita al termine della giornata lavorativa da tutti i membri di GruppOne coinvolti:

\begin{enumerate}
  \item Il membro riassume le ore lavorate durante la giornata, divise per ruolo.
  \item Il membro apre la propria pagina nel foglio di calcolo condiviso ed aggiorna le rispettive celle associate ai ruoli per cui ha svolto ore e all'intervallo di tempo che comprende la giornata in esame.
\end{enumerate}

Questa procedura deve essere eseguita dal gestore durante l'attività di verifica e valutazione:

\begin{enumerate}
  \item Il gestore apre la pagina riassuntiva del foglio di calcolo condiviso e calcola i totali orari effettivamente svolti per ruolo.
  \item Il gestore Calcola \(OE\), sommando i totali orari per ruolo, e di conseguenza calcola il valore di MPS-DO\@.
  \item Il gestore calcola i totali economici per ruolo moltiplicando i totali orari per ruolo per i rispettivi costi orari.
  \item Il gestore Calcola \(CE\), sommando i totali economici per ruolo, e di conseguenza calcola il valore di MPS-DE\@.
\end{enumerate}

\subsubsection{Strumenti di supporto}%
\label{subs:gestione-di-processo/strumenti_di_supporto}

GruppOne utilizza \href{https://www.google.com/sheets/about/}{Google fogli} per la creazione e condivisione dei fogli di calcolo condivisi.

\end{document}

% \documentclass[../../norme-di-progetto.tex]{subfiles}

% % FIXME struttura non conforme
% \begin{document}

% \subsubsection{Finalità}%
% \label{subs:gestione_di_processo/finalita}

% Gli scopi del processo di gestione di processo sono:

% \begin{itemize}
%   \item Individuare i ruoli fondamentali all'interno di un progetto
%   \item Pianificare le attività da ripartire nel team
%   \item Individuare procedure per gestire le comunicazioni interne ed esterne
%   \item Organizzare come e dove svolgere gli incontri.
% \end{itemize}

% \subsubsection{Ruoli di progetto}%
% \label{subs:ruoli_di_progetto}

% Il committente ha fissato per i membri del team dei ruoli attraverso cui si svolgono le attività di progetto. Ciascun ruolo ha un costo orario correlato alle responsabilità che comporta, e rappresentativo del fatto che ogni processo consuma risorse.

% GruppOne si impegna a far sì che i ruoli vengano distribuiti tra i membri del team secondo quanto definito nella pianificazione di progetto, assicurandosi che ogni membro ricopra ciascun ruolo in proporzioni eque.

% Oltre che nella pianificazione, terremo traccia delle risorse consumate per ogni ruolo attraverso un foglio di lavoro su \href{https://www.google.it/intl/it/sheets/about/}{Google Sheets}, i cui totali verranno riportati nel consuntivo di periodo da consegnare al committente.

% \paragraph{Responsabile}%
% \label{par:responsabile}
% Il responsabile di progetto si occupa di garantire l'amministrazione e la gestione contabile di progetto.
% Ha il compito di rappresentare il gruppo presso il proponente e redige il piano di progetto e l'organigramma.
% Le sue attività principali sono:

% \begin{itemize}
%   \item Effettuare l'approvazione finale di ogni documento
%   \item Gestire la pianificazione di progetto
%   \item Gestire le risorse umane
%   \item Coordinare i rapporti con clienti e fornitori
%   \item Approvare l'offerta e i relativi allegati.
% \end{itemize}

% Consuma risorse pari a 30 €/h.

% \paragraph{Amministratore}%
% \label{par:amministratore}
% L'amministratore di progetto ha il controllo diretto sull'ambiente di lavoro. È responsabile dell'efficienza e dell'operatività del team di sviluppo e redige le norme di progetto. Le sue attività principali sono:

% \begin{itemize}
%   \item Gestire controllo di versioni e configurazioni
%   \item Amministrare l'infrastruttura di supporto
%   \item Redigere il piano di progetto per conto del responsabile
%   \item Controllare le procedure di gestione della qualità
%   \item Organizzare o configurare l'archivio di documentazione.
% \end{itemize}

% Consuma risorse pari a 30 €/h.

% \paragraph{Analista}%
% \label{par:analista}
% L'analista svolge l'attività di analisi dei requisiti.
% Egli ha esperienza professionale e ha il compito di indagare il dominio applicativo.
% Redige l`analisi dei requisiti e lo studio di fattibilità. Le sue attività principali sono:

% \begin{itemize}
%   \item Tradurre i requisiti esposti in un linguaggio comprensibile ai progettisti dopo aver studiato il dominio dell'applicazione.
%   \item Collaborare con il progettista per cercare soluzioni al problema.
%   \item Interagire con gli \glossario{stakeholder} attraverso interviste.
% \end{itemize}

% Consuma risorse pari a 25 €/h.

% \paragraph{Progettista}%
% \label{par:progettista}
% Il progettista è responsabile dell'attività di progettazione.
% Egli ha competenze tecniche e tecnologiche avanzate.
% Redige inoltre la Specifica tecnica, la Definizione di prodotto e parte del piano di qualifica.
% Le sue attività principali sono:

% \begin{itemize}
%   \item Ricevere i requisiti che il sistema deve soddisfare
%   \item Pianificare l'\glossario{architettura} complessiva
%   \item Selezionare i principali componenti coinvolti nella realizzazione del prodotto.
% \end{itemize}

% Consuma risorse pari a 20 €/h.

% \paragraph{Programmatore}%
% \label{par:programmatore}
% Il programmatore svolge l'attività di codifica al fine di implementare il prodotto, senza avere alcuna autorità decisionale.
% Partecipa concretamente alla produzione del software e ha la responsabilità di realizzare i moduli per effettuare i test di unità sulle singole componenti.
% Possiede competenze tecnologiche mirate ma settoriali.

% Consuma risorse pari a 15 €/h.

% \paragraph{Verificatore}%
% \label{par:verificatore}
% Il verificatore svolge l'attività di verifica per l'intera durata del progetto, e di validazione in preparazione al collaudo.
% Ha competenze tecniche, esperienza professionale e conoscenza delle norme. Redige una parte del piano di qualifica.
% Svolge un ruolo fondamentale nella fase di revisione del prodotto, dove va a cercare eventuali errori nel documento che sta visionando.

% Consuma risorse pari a 15 €/h.

% \subsubsection{Coordinazione del personale}%
% \label{subs:coordinazione_del_personale}
% Per organizzare le attività di progetto è necessario avere una buona coordinazione nella gestione delle riunioni, delle comunicazioni e ci si deve accordare sugli strumenti da utilizzare.
% Nella sezione sottostante si presentano le metodologie e i mezzi adottati da GruppOne per dirigere le comunicazioni interni ed esterne.

% \paragraph{Coordinamento incontri}%
% \label{par:coordinamento_incontri}

% \subparagraph{interni}%
% \label{subp:coordinamento_incontri/interni}
% Gli incontri del gruppo avvengono in due modalità:
% \begin{description}
%   \item [Fisicamente] una volta ogni una o due settimane il team si riunisce per effettuare il punto della situazione. Si discutono, quindi, le problematiche riscontrate nello svolgimento dei compiti assegnati, si definiscono nuove \glossario{milestone}.
%   \item [Virtualmente] con la stessa frequenza degli incontri fisici il team si riunisce utilizzando software VoIP per coordinarsi nelle attività di maggiore complessità e che richiedono la presenza di tutti i membri del team. GruppOne ha scelto di utilizzare \glossario{Google Hangouts}.
% \end{description}
% Il responsabile fissa le date degli incontri su \glossario{Google Calendar} dove ogni membro del gruppo deve indicare la propria presenza o assenza.

% \subparagraph{esterni}%
% \label{subp:coordinamento_incontri/esterni}
% Per organizzare gli incontri con il proponente o le revisioni di progetto col committente, GruppOne utilizza la mail ufficiale del gruppo \href{gruppone.swe@gmail.com}{gruppone.swe@gmail.com} che è gestita dal responsabile.

% \paragraph{Coordinamento comunicazioni}%
% \label{par:coordinamento_comunicazioni}

% \subparagraph{interne}%
% \label{subp:coordinamento_comunicazioni/interne}
% Per le comunicazioni interne GruppOne fa uso di due differenti mezzi di comunicazione:
% \begin{description}
%   \item [Telegram] è un software di messaggistica istantanea che viene utilizzato dal team per comunicazioni urgenti, avvisi dell'ultimo minuto o eventi imminenti.
%   \item [Slack] è uno strumento di collaborazione aziendale che permette la creazione di canali diversi suddivisi per argomento. Ha il pregio di interfacciarsi con software di terze parti ed è in grado di inviare notifiche al verificarsi di nuovi eventi, come l'apertura di una nuova issue su GitHub, per questo motivo il gruppo ha optato per il suo utilizzo. Come norma desiderabile si è stabilito inoltre che tutti i membri del gruppo tengano il sito internet di Slack in esecuzione in background, in modo che il resto del team capisca chi sta lavorando.
% \end{description}

% \subparagraph{esterne}%
% \label{subp:esterne}
% Per comunicazioni con il proponente o con il committente, GruppOne utilizza la mail ufficiale del gruppo, come già illustrato nel paragrafo~\ref{subp:coordinamento_incontri/esterni}.


% \subsubsection{Metriche di processo}%
% \label{subs:gestione_del_personale/metriche_di_processo}

% \paragraph{MPS-VDC: Varianza dei costi}% in questo caso NON ci va il "\@". chktex 13
% \label{par:MPS-VDC_varianza_dei_costi}

% La metrica varianza dei costi misura se il costo effettivamente maturato al momento del calcolo dell'indice sia in linea con quanto pianificato. Si calcola:
% \[
%   BCWP-ACWP
% \]
% dove:
% \begin{description}
%   \item [BCWP] misura il costo del lavoro svolto alla data attuale.
%   \item [ACWP] indica il costo sostenuto alla data corrente.
% \end{description}

% \paragraph{MPS-VDS: Varianza rispetto allo schedule}% in questo caso NON ci va il "\@". chktex 13
% \label{par:MPS-VDS_varianza_rispetto_allo_schedule}

% La metrica varianza rispetto allo schedule misura se si è in anticipo o in ritardo rispetto allo schedule delle attività di progetto pianificate nella baseline. Si calcola:
% \[
%   BCWP - BCWS
% \]
% dove:
% \begin{description}
%   \item [BCWP] misura il costo del lavoro svolto alla data attuale.
%   \item [BCWS] indica il budget previsto per la realizzazione dell'intero progetto.
% \end{description}
% Il numero risultante indica:
% \begin{itemize}
%   \item Una varianza di schedule pari a 0 indica che si sta rispettando la pianificazione.
%   \item Una varianza di schedule inferiore a 0 indica che si è in ritardo rispetto alla pianificazione.
%   \item Una varianza di schedule superiore a 0 indica che si è in anticipo rispetto alla pianificazione.
% \end{itemize}

% \end{document}
