\documentclass[../studio-di-fattibilita.tex]{subfiles}


\begin{document}
	\subsection{Informazioni generali}
	\label{subsec:informazioni_generali}
	\begin{description}
		\item[Nome] Etherless
		\item[Proponente] Red Babel
		\item[Committente] prof. Tullio Vardanega, prof. Riccardo Cardin
	\end{description}
	% subsection informazioni_generali (end)
	\subsection{Descrizione}
	\label{subsec:descrizione}
	\textit{Etherless} Etherless si pone come servizio di calcolo distribuito per funzioni JavaScript, che permette allo sviluppatore di mettere a disposizione una funzione 
a pagamento, e all'utente di usufruirne da remoto.
E' inoltre in grado di automatizzare il processo di pagamento della prestazione
e di far pagare all'utente soltanto l'effettivo utilizzo del servizio.
	% subsection descrizione (end)
	\subsection{Finalità del progetto}
	\label{subsec:finalità_del_progetto}
	Il software da realizzare consisterà in un pacchetto di node.js, installabile tramite node package manager, utilizzabile tramite interfaccia da riga di comando.
Il programma deve offrire le seguenti funzionalità:
	\begin{itemize}
		\item inizializzare Etherless sulla propria macchina;
		\item configurare il proprio account Ethereum;
		\item caricare le funzioni javascript da eseguire remotamente;
		\item mostrare la lista delle funzioni a propria disposizione;
		\item utilizzare le funzioni messe a disposizione nel network;
		\item rimuovere le funzioni precendemente caricate.
	\end{itemize}
	Per il server, il requisito più forte è la sua scalabilità, con un accento sulla scelta fra scalabilità orizzontale e verticale, in base al numero di utenti attivi.
	% subsection finalità_del_progetto (end)
	\subsection{Tecnologie e Metodologie di sviluppo interessate}
	\label{subsec:tecnologie_interessate}
    L'utilizzo di una funzione deve essere automaticamente tracciato e gestire il corrispondente pagamento in Ethereum.	
	\begin{description}
		\item[Blockchain] Ethereum
		\item[Serverless Tecnology] per la gestione e l'esecuzione delle funzioni.
		\item[Typescript 3.6] per le comunicazioni tra utente e network
		\item[ESlint] per l'analisi statica del codice;
		\item[Serverless Framework] per l'integrazione Serverless
	\end{description}
	% subection tecnologie_interessate (end)
	\subsection{Aspetti positivi}
	\label{subsec:aspetti_positivi}
	\begin{itemize}
		\item il contesto tecnologico proposto è di grande interesse: in particolare, la tecnologia serverless
	\end{itemize}
	% subsection aspetti_positivi (end)
	\subsection{Criticità e fattori di rischio}
	\label{subsec:criticità_e_fattori_di_rischio}
	\begin{itemize}
		\item il capitolato è di difficile comprensione data la particolarità degli argomenti, rendendo difficile un'analisi a priori precisa 
		\item l'ambito di formazione tecnologico, per quanto interessante, è limitato al contesto delle tecnologie di RedBabel
		\item la particolarità dell'argomento trattato richiede molta formazione specifica da parte dei partecipanti
	\end{itemize}
	% subsection criticità_e_fattori_di_rischio (end)
	\subsection{Conclusioni}
	\label{subsec:conclusioni}
	Il progetto non ha incontrato l'entusiasmo dei partecipanti per via della specificità degli argomenti trattati, unita allo scarso interesse per le tecnologie trattate 
questo ha portato il gruppo a orientarsi verso altre scelte.
	% subsection conclusioni (end)
\end{document}