\documentclass[../studio-di-fattibilita.tex]{subfiles}


\title{C3: Natural API}
\author{GruppOne}
\date{\today}


\begin{document}
  \pagenumbering{arabic}
  \subsection{Informazioni generali} \label{sec:informazioni_generali}

  \begin{description}
    \item[Nome] NaturalAPI
    \item[Proponente] Teal Blue
    \item[Committente] Prof. Tullio Vardanega e Prof. Riccardo Cardin.
  \end{description}

  % subsection informazioni_generali (end)


  \subsection{Descrizione} \label{sec:descrizione}

    \textit{NaturalAPI} mira allo sviluppo di un \textit{proof of concept} toolkit
    per ridurre il divario tra le specifiche di progetto e le API, consentendo
    alla prossima generazione di sviluppatori di scrivere API che siano più
    coerenti, più prevedibili e più mantenibili, permettendo ai programmatori
    di concentrarsi sullo sviluppo di funzionalità piuttosto che cercare di
    replicare il modello aziendale.

  % subsection descrizione (end)


  \subsection{Finalità del progetto} \label{sec:finalità_del_progetto}
    Il toolkit deve generare API complete e test automatizzati sfruttando l'elaborazione
    del linguaggio naturale.

    Grazie al suo linguaggio specifico di dominio altamente specializzato, \textit{NaturalAPI}
    deve essere in grado di produrre interfacce di programmazione complete e facilmente gestibili,
    con la relativa integrazione e test unitari, riguardanti frameworks e linguaggi di
    programmazione popolari.

    Piuttosto che fare affidamento su espressioni regolari o tecniche di analisi delle
    stringhe simili, \textit{NaturalAPI} deve affidarsi a tecniche e attività avanzate di
    elaborazione del linguaggio naturale (NLP) e conoscenza del dominio aziendale per:

    \begin{enumerate}
      \item Trovare combinazioni di verbi e sostantivi (\textit{predicati ndr}) nel
      linguaggio naturale \textit{Gherkin};
      \item normalizzare e convertire i predicati in funzioni libere o metodi con i loro argomenti;
      \item trovare argomenti di funzioni ricorrenti e generare oggetti corrispondenti e proprietà.
    \end{enumerate}

  % subsection finalità_del_progetto (end)


  \subsection{Tecnologie interessate} \label{sec:tecnologie_interessate}

  \begin{description}
    \item[Natural Language Processing] Motivo di interesse
    \item[Nome Tecnologia] Motivo di interesse
    \item[Nome Tecnologia] Motivo di interesse
    \item[Nome Tecnologia] Motivo di interesse
    \item[Nome Tecnologia] Motivo di interesse
  \end{description}

  % subsection tecnologie_interessate (end)


  \subsection{Aspetti positivi} \label{sec:aspetti_positivi}

  \begin{itemize}
    \item Il capitolato è molto dettagliato e in particolare fornisce esplicitamente dei requisiti facilmente traducibili (attraverso Gherkin) in test di accettazione. Sarà quindi più semplice misurare e documentare la conformità del prodotto.
    \item Considerando che non è necessario fornire un'interfaccia grafica, possiamo permetterci di utilizzare relativamente più risorse per sviluppare le funzionalità richieste, compensandone la maggiore difficoltà.
  \end{itemize}
  % subsection aspetti_positivi (end)


  \subsection{Criticità e fattori di rischio} \label{sec:criticità_e_fattori_di_rischio}

  \begin{itemize}
    \item elenco
  \end{itemize}

  % subsection criticità_e_fattori_di_rischio (end)


  \subsection{Conclusioni} \label{sec:conclusioni}

  % subsection conclusioni (end)


\end{document}