\documentclass[../piano-di-qualifica.tex]{subfiles}

\begin{document}
  Lo scopo di questa sezione è riportare una valutazione riguardo il lavoro svolto, in modo da trattare
  i problemi sorti e procedere ad un'efficiente risoluzione.
  Questo dovrà portare ad un'immunità a tali problemi in futuro.
  I problemi sorti vengono sollevati dai componenti dei membri stessi, in quanto non vi è una
  persona esterna che possa dare una valutazione oggettiva.

  Questa sezione è destinata ad aggiornarsi con l'avanzamento del lavoro, e arricchirsi in modo
  da migliorare progressivamente la qualità del lavoro.

  \subsection{Valutazioni sull'organizzazione}

  \rowcolors{2}{lightgray}{white!80!lightgray!100}
  \begin{longtable}[H]{>{\centering\bfseries}m{4cm} >{\centering\arraybackslash}m{6cm} >{\centering\arraybackslash}m{6cm}}
    \rowcolor{darkgray!90!}
    \color{white}{\textbf{Dominio}} & \color{white}{\textbf{Problema}} & \color{white}{\textbf{Soluzione}} \\
    Incontri di gruppo & Durante il periodo di progettazione sono sorti problemi a causa dell'epidemia (COVID-19) che ci ha costretti a non poterci incontrare di persona.  & Grazie a strumenti di videoconferenza e videochiamata abbiamo potuto continuare le nostre attività. I nostri incontri verranno eseguiti sempre in modalità telematica fino al termine del progetto didattico.\\
    Technology baseline & A causa di una mancata solida preparazione alla presentazione del Proof of Concept il gruppo si è dilungato in discorsi non richiesti, andando a sforare il tempo a disposizione. & Il gruppo ha deciso di evitare questi eventi cercando di aumentare il tempo di preparazione alle varie presentazioni. \\
  \end{longtable}


\newpage
  \subsection{Valutazioni sui ruoli}

  \rowcolors{2}{lightgray}{white!80!lightgray!100}
  \begin{longtable}[H]{>{\centering\bfseries}m{4cm} >{\centering\arraybackslash}m{6cm} >{\centering\arraybackslash}m{6cm}}
    \rowcolor{darkgray!90!}
    \color{white}{\textbf{Ruolo}} & \color{white}{\textbf{Problema}} & \color{white}{\textbf{Soluzione}} \\
    Responsabile & Sono sorte diverse difficoltà da parte del responsabile nella suddivisione bilanciata delle ore tra i membri, provocando sovraccarichi di lavoro. & Il gruppo ha deciso di incrementare l'attenzione nella suddivisione della mole di lavoro ai membri del gruppo. \\
    Analista & Data l'inesperienza nell'analisi, sono sorti diversi problemi nell'individuazione dei requisiti e dei casi d'uso, causando rallentamenti. & La soluzione intrapresa è stata quella di contattare il proponente cercando quindi di velocizzare l'individuazione dei requisiti, in modo da non ritardare la consegna in RR. \\
    Responsabile & Data la poca attenzione, è stato sbagliato il preventivo di progetto, andando sotto la soglia richiesta. Questo errore ha provocato delle conseguenze giustamente adeguate. & Da quel momento il gruppo ha deciso di attuare delle attività di verifica più consistenti, in modo da rilevare il prima possibili errori inaccettabili come questo. \\
    Verificatore & La poca esperienza nel campo, ha portato ai verificatori lo studio dei documenti su cui attuare le verifiche, provocando ritardi, oppure mancate correzioni, come quella sopra menzionata. & Il gruppo ha deciso di far prestare molta più attenzione ai verificatori, attuando una politica di ispezione attraverso una check-list. \\
    Programmatore & Sono sorte molte difficoltà nell'utilizzo delle tecnologie a colpa dell'inesperienza nell'uso di esse. Allungando di molto il tempo di autoapprendimento abbiamo raggiunto un punto di non ritorno decidendo di saltare la technology baseline. & Il gruppo ha deciso di sfruttare meglio il tempo a disposizione cercando di massimizzare le ore produttive. \\
    Amministratore & A causa della complessa continuous integration realizzata, i membri del gruppo si sono trovati in difficoltà causando rallentamenti e di conseguenza saltando la technology baseline. & La soluzione intrapresa è stata quella di limitare l'implementazione di nuovi strumenti di continuous integration, che provocano ritardi inaccettabili di fronte a tempi apparentemente stretti. \\
  \end{longtable}

 \newpage
  \subsection{Valutazioni sugli strumenti di lavoro}

  \rowcolors{2}{lightgray}{white!80!lightgray!100}
  \begin{longtable}[H]{>{\centering\bfseries}m{4cm} >{\centering\arraybackslash}m{6cm} >{\centering\arraybackslash}m{6cm}}
    \rowcolor{darkgray!90!}
    \color{white}{\textbf{Strumento}} & \color{white}{\textbf{Descrizione}} & \color{white}{\textbf{Soluzione}} \\
    GitHub & Il primo problema che sorge spontaneo a tutti i membri del gruppo è come condividere globalmente il codice che viene sviluppato all'interno del gruppo. & La scelta ricade su GitHub, in quanto è uno dei servizi di hosting per progetti software più utilizzati soprattutto nell'ambito di progetti open-source, ed è un implementazione del \glossario{VCS} Git, garantendo la piena compatibilità tra versione locale e versione remota del codice. \\
    Latex & Molti membri del gruppo, non avendo mai utilizzato questo linguaggio, hanno dovuto apprendere il suo utilizzo. & Il gruppo ha deciso di impegnare alcune ore di autoapprendimento, data la rilevante importanza della documentazione ai fini del progetto. \\
    PlantUML & Gli analisti hanno dovuto imbattersi in questo strumento, che garantisce di implementare diagrammi UML versionabili all'interno dei documenti. Però lo strumento ha comportato diversi problemi di compatibilità, che sono stati risolti consumando molte ore. & Dopo questo avvenimento il gruppo ha deciso di valutare la complessità di implementazione degli strumenti prima della decisione del suo utilizzo. \\
    Visual Studio Code & I membri del gruppo hanno voluto analizzare un ambiente di sviluppo in grado di supportare la maggior parte delle attività del gruppo. & La scelta è ricaduta su Visual Studio Code, in quanto ha una distribuzione eterogenea su tutti i sistemi operativi, e risulta uno strumento polivalente, in grado di gestire molteplici estensioni per qualsiasi evenienza, rendendo il suo utilizzo efficiente de efficace. \\
    Sublime Text & Per il processo di documentazione, pochi membri del gruppo hanno deciso di utilizzare Sublime Text per la sua semplicità e leggerezza in termini di spazio sul disco. & E' risultato che il problema non sussiste, in quanto se utilizzato solo per il processo di documentazione questo editor è pari ad altri editor. Non si può dire la stessa cosa se si parla di sviluppo backend e frontend, il quale sviluppo è rivolto a Visual Studio Code ed IntelliJ IDEA. \\
    IntelliJ IDEA & Visual Studio Code è un ottimo ambiente di sviluppo, ma sorge la necessità di sviluppare il frontend dell'applicazione mobile con un ambiente di sviluppo integrato per la piattaforma Android. & Vengono prese al vaglio due alternative: Android Studio oppure IntelliJ IDEA\@. Sebbene sia l'editor de facto per lo sviluppo di applicazioni Android, l'ambiente di sviluppo Android Studio è stato scartato a causa delle richieste minime troppo onerose, a vantaggio di IntelliJ IDEA che è più leggero e quindi utilizzabile da qualsiasi membro del gruppo. \\
  \end{longtable}


\end{document}

