\documentclass{article}

\input{../../commons/config}

\appendToGraphicspath{../../commons/img/}

\title{Verbale --- 16/12/2019}

\setVersione{\plchold{versione}}
\setResponsabile{Alessandro Rizzo}
\setRedattori{Riccardo Agatea}
\setVerificatori{}
\setStato{WIP}
\setUso{Esterno}
\setDescrizione{Verbale dell'incontro di GruppOne del 16/12/2019}
\setModifiche{%
Alessandro Rizzo & 2019--12--16 & approva documento \\%
Tobia Apolloni, Riccardo Cestaro & 2019--12--16 & verifica verbale \\%
Alberto Gobbo & 2019--12--16 & stendi verbale \\%
}

\begin{document}

\input{../../commons/template}
\section{Ordine del giorno}%
\label{sec:ordine_del_giorno}

\begin{itemize}
  \item GDPR
  \item Server LDAP
  \item Varie ed eventuali
\end{itemize}
\section{GDPR}%
\label{sec:gdpr}
Il sistema deve rispettare la normativa GDPR\@.
In fase di progettazione architetturale, dovremo scegliere accuratamente le minime informazioni relative agli utenti necessarie per la registrazione di utenti e organizzazioni, e per il tracking.
Dovremo successivamente strutturare il database in modo che i dati siano separati (ad esempio, in un database relazionale devono essere in tabelle diverse), per evitare problemi di sicurezza.
Per verificare se l'architettura decisa rispetta la normativa, il proponente ha consigliato di utilizzare delle checklist facilmente reperibili on-line.
Abbiamo comunque rimandato la discussione al periodo successivo alla Revisione dei requisiti.
% sec:gdpr (end)
\section{Server LDAP}%
\label{sec:server_ldap}
Il sistema da sviluppare non deve necessariamente implementare un server LDAP, deve solo permettere alle organizzazioni di utilizzare il proprio per autenticare gli utenti.
D'altro canto, per la fase di test e collaudo ci sarà necessario avere a disposizione un server LDAP, che quindi dovremo implementare per lo meno parzialmente.
Inoltre, LDAP può essere utilizzato per l'autenticazione degli utenti di Stalker.
% sec:server_ldap (end)
\section{Varie ed eventuali}%
\label{sec:varie_ed_eventuali}
\subsection{Definizione dei luoghi}%
\label{sub:definizione_dei_luoghi}
La definizione dei luoghi deve essere di responsabilità delle organizzazioni, con dei limiti imposti.
I limiti sono necessari per evitare che un'organizzazione occupi uno spazio eccessivo nel server definendo molti luoghi, e al contempo per evitare che un'organizzazione monitori luoghi di cui non dovrebbe interessarsi (come luoghi pubblici o edifici privati non di sua proprietà).\par
È sufficiente che la definizione dei luoghi sia tramite approssimazioni a quadrilatero.
In fase di progettazione dovremo decidere (e documentare) il livello di approssimazione. Non è necessario che il tracking consideri l'altitudine.
% sub:definizione_dei_luoghi (end)
\subsection{Sicurezza}%
\label{sub:sicurezza}
Il database potrà essere non criptato, ma la scelta dovrà essere documentata e riportata all'utente.\par
Bisogna decidere se associare un account con gli utenti anonimi.
% sub:sicurezza (end)
\subsection{Cloud}%
\label{sub:cloud}
Il proponente sconsiglia vivamente, ma non proibisce, di utilizzare tecnologie cloud, per motivi principalmente didattici ed economici. In particolare, Imola Informatica non si prende a carico alcun costo di questo tipo.
% sub:cloud (end)
\subsection{Broker}%
\label{sub:broker}
Per lo smistamento di messaggi fra le componenti del sistema è possibile, ma non indispensabile, utilizzare un broker come \textit{Kafka} (che è open source e gratuito).
% sub:broker (end)
% sec:varie_ed_eventuali (end)
\newpage
\section{Registro delle decisioni}%
\label{sec:registro_delle_decisioni}
\begin{table}[H]
  \centering
  \rowcolors{2}{lightgray}{white!80!lightgray!100}
  \renewcommand{\arraystretch}{2}
  \begin{tabular}{c b{13cm}}
    \rowcolor{darkgray!90!}\color{white}{\textbf{Codice}} & \color{white}{\textbf{Decisione}}\\
  \end{tabular}
  \caption{registro delle decisioni}%
~~\label{tab:registro delle decisioni}
\end{table}
% sec:registro_delle_decisioni (end)
\end{document}
