\documentclass{article}

\input{../../commons/config}
\appendToGraphicspath{../../commons/img/}

\title{Verbale esterno --- 02/03/2020}

\setResponsabile{\placeholder{responsabile}}
\setRedattori{Luca Ercole}
\setVerificatori{
  \placeholder{verificatori}
}
\setUso{Esterno}
\setDescrizione{Verbale dell'incontro di GruppOne del 02/03/2020}
\setModifiche{%
}

\begin{document}

\input{../../commons/template}

\section{Informazioni logistiche}%
\label{sec:informazioni_logistiche}

\begin{description}
  \item [Luogo] chiamata Hangouts
  \item [Data] 02/03/2020
  \item [Ora] 18:00 \symbol{8594} \placeholder{ora fine}
\end{description}

\subsection{Membri del gruppo presenti}%
\label{sub:membri_del_gruppo_presenti}

\placeholder{elencare membri presenti}
% \begin{enumerate}
  % \item Riccardo Agatea
  % \item Tobia Apolloni
  % \item Riccardo Cestaro
  % \item Alberto Cocco
  % \item Luca Ercole
  % \item Alberto Gobbo
  % \item Alessandro Rizzo
  % \item Fabio Scettro
% \end{enumerate}

% sub:membri_del_gruppo_presenti (end)

\subsection{Altri partecipanti}%
\label{sub:altri_partecipanti}

\begin{enumerate}
  \item Davide Zanetti (Imola Informatica, proponente del capitolato)
\end{enumerate}

% sub:altri_partecipanti (end)
% sec:informazioni_logistiche (end)

\section{Introduzione}%
\label{sec:introduzione}

L'incontro è avvenuto tramite chiamata Hangouts.
Lo scopo principale era di discutere e finalizzare le nostre scelte tecnologiche per il progetto.

\section{Ordine del giorno}%
\label{sec:ordine_del_giorno}

\begin{itemize}
  \item Conversazione Telegram
  \item Tecnologie backend
  \item Tecnologie frontend
  \item Accesso a server di Imola Informatica
  \item Metriche di qualità di prodotto.
\end{itemize}

\section{Conversazione Telegram}%
\label{sec:conversazione_telegram}

Riportiamo per completezza la conversazione avvenuta su telegram:

\begin{enumerate}
  \item Siamo convinti di partire da una specifica dell'API utilizzando OpenAPI v3 + i tool Swagger.
        Hai consigli per il framework Java da utilizzare? Stiamo guardando Quarkus e Spring Boot o Spring Data, ma non avendo esperienza facciamo fatica a valutare quale sia più adatto e/o semplice da utilizzare.
  \item Secondo te è una scelta valida utilizzare i framework NativeScript/angular per riutilizzare codice tra l'applicazione mobile e la web app?
\end{enumerate}

A cui Davide Zanetti ha risposto:

\begin{enumerate}
  \item Personalmente conosco bene spring boot e spring data (molto più diffusi negli ambienti dove lavoro), sono un po' più carente per quanto riguarda Quarkus (che comunque mi sembra interessante come framework).
        Quindi, validi entrambi, sul primo posso aiutarvi più facilmente ed è abbastanza facile da usare, sul secondo non sono molto esperto ma se volete provarlo mi documento con voi.
  \item Non sono molto pratico di questo ad essere onesto, provo ad informarmi con qualche collega più esperto e vedo di trovarvi una risposta sensata.
\end{enumerate}

% sec:conversazione_telegram (end)

\section{Tecnologie backend}%
\label{sec:tecnologie_lato_server}

\placeholder{\dots}

% sec:tecnologie_lato_server (end)

\section{Tecnologie frontend}%
\label{sec:tecnologie_frontend}

% sec:tecnologie_frontend (end)

\placeholder{\dots}

\section{Accesso a server di Imola Informatica}%
\label{sec:accesso_a_server_di_imola_informatica}

\placeholder{\dots}

% sec:accesso_a_server_di_imola_informatica (end)

\section{Metriche di qualità di prodotto}%
\label{sec:metriche_di_qualita_di_prodotto}

\placeholder{\dots}

% sec:metriche_di_qualità_di_prodotto (end)

\newpage
\section{Registro delle decisioni}%
\label{sec:registro_delle_decisioni}

\begin{table}[H]
  \centering
  \rowcolors{2}{lightgray}{white!80!lightgray!100}
  \renewcommand{\arraystretch}{2}
  \begin{tabular}{c b{13cm}}
    \rowcolor{darkgray!90!}\color{white}{\textbf{Codice}} & \color{white}{\textbf{Decisione}} \\
    \placeholder{\dots}
  \end{tabular}
  \caption{registro delle decisioni}%
  \label{tab:registro delle decisioni}
\end{table}
% sec:registro_delle_decisioni (end)

\end{document}
