\documentclass[../norme-di-progetto.tex]{subfiles}
\begin{document}
\subsection{Descrizione}
\label{sub:Descrizione}
I processi organizzativi stabiliscono le attività interne che il team di sviluppo deve svolgere per garantire \glossario{\textit{l'economicità}} nel corso dello sviluppo del software. Rivestono un ruolo fondamentale in quanto gestiscono la suddivisione dei ruoli e coordinano i membri del gruppo. Essi sono trasversali rispetto ai singoli progetti.
Le attività coinvolte dai processi organizzativi sono:
\begin{itemize}
	\item Gestione dei processi
	\item Gestione delle infrastrutture
	\item Miglioramento del processo
	\item Formazione del personale
\end{itemize}
\subsection{gestione del personale}
\label{sub:gestione del personale}
\subsubsection{Finalità}
\label{subs:finalità}
Gli scopi del processo di gestione del personale sono:
\begin{itemize}
	\item Individuare i ruoli fondamentali all'interno di un progetto
	\item Pianificare le attività da ripartire nel team
	\item Gestire le comunicazioni interne ed esterne
	\item Organizzare come e dove svolgere gli incontri
\end{itemize}
\subsubsection{Pianificazione}
\paragraph{Piano di progetto}
\label{par:piano di progetto}
\paragraph{Piano di qualifica}
\label{par:piano di qualifica}
\subsubsection{Ruoli di progetto}
\label{subs:ruoli di progetto}
Grupp0ne ha deciso che ogni membro del team deve svolgere ogni ruolo a rotazione che verrà effettuata ogni due settimane. Per tale motivo si realizza un file Google docs per poter rendicontare il numero di ore svolte da ciascun membro del team in ogni ruolo.
\paragraph{Responsabile}
\label{par:responsabile}
 Il responsabile di progetto si occupa di garantire l'amministrazione e la gestione contabile di progetto. Ha il compito di rappresentare l'azienda presso il proponente e redige il piano di progetto e l'organigramma. Le sue attività principali sono:
\begin{itemize}
	\item Effettuare l'approvazione finale di ogni documento
	\item Gestire la pianificazione di progetto
	\item Gestire le risorse umane
	\item Coordinare i rapporti con clienti e fornitori 
	\item Approvare l'offerta e i relativi allegati
\end{itemize}
\textbf{costo orario in euro: 30}
\paragraph{Amministratore}
\label{par:amministratore}
L'amministratore di progetto ha il controllo diretto sull'ambiente di lavoro. È responsabile dell'efficienza e dell'operatività del team di sviluppo e redige le norme di progetto. Le sue attività principali sono:
\begin{itemize}
	\item Gestire controllo di versioni e configurazioni
	\item Amministrare infrastrutture di supporto
	\item Redigere il piano di progetto per conto del responsabile
	\item Controllare le procedure di gestione della qualità
	\item Organizzare o configurare l'archivio di documentazione
\end{itemize}
\textbf{costo orario in euro: 30}
\paragraph{Analista}
\label{par:analista}
 L'analista svolge l'attività di analisi dei requisiti. Egli ha esperienza professionale e ha il compito di indagare il dominio applicativo. Redige l`analisi dei requisiti e lo studio di fattibilità. Le sue attività principali sono:
\begin{itemize}
	\item tradurre i requisiti esposti in un linguaggio comprensibile ai progettisti dopo aver studiato il dominio dell'applicazione.
	\item collaborare con il progettista per cercare soluzioni al problema
	\item Interagire con gli \glossario{stakeholders} attraverso interviste
\end{itemize}
\textbf{costo orario in euro: 25}
\paragraph{Progettista}
\label{par:progettista}
Il progettista è responsabile dell'attività di progettazione. Egli ha competenze tecniche e tecnologiche avanzate. Redige inoltre la Specifica tecnica, la Definizione di prodotto e parte del Piano di Qualifica. Le sue attività principali sono:
\begin{itemize}
	\item Ricevere i requisiti che il sistema deve soddisfare
	\item Pianificare \glossario{l'architettura} complessiva
	\item Selezionare i principali componenti coinvolti nella realizzazione del prodotto
\end{itemize}
\textbf{costo orario in euro: 20}
\paragraph{Programmatore}
\label{par:programmatore}
Il programmatore svolge l'attività di codifica per la realizzazione del prodotto. Partecipa concretamente alla produzione del software e ha la responsabilità di realizzare i moduli per effettuare i test di unità sulle singole componenenti. Possiede competenze tecnologiche mirate ma settoriali.
\newline\textbf{costo orario in euro: 15}
\paragraph{Verificatore}
\label{par:verificatore}
Il verificatore svolge l'attività di verifica e validazione per l'intera durata del progetto. Ha competenze tecniche, esperienza professionale e conoscenza delle norme.Redige una parte del piano di qualifica. Svolge un ruolo fondamentale nella fase di revisione del prodotto, dove va a cercare eventuali errori nell'oggetto che sta visionando.
\newline\textbf{costo orario in euro: 15}
\subsubsection{Coordinazione del personale}
\label{subs:coordinazione del personale}
Per organizzare le attività di progetto è necessario avere una buona coordinazione nella gestione delle riunioni, delle comunicazioni e accordarsi strumenti da utilizzare. Nella sezione sottostante si presentano le metodologie e i mezzi adottati da Grupp0ne per dirigere le comunicazioni interni ed esterne.
\paragraph{Coordinamento incontri}
\label{par:coordinamento incontri}
\subparagraph{interni}
\label{subp:interni}
Gli incontri del gruppo avvengono in due modalità:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Fisicamente}: una volta ogni una o due settimane il team si riunisce per effettuare il punto della situazione. Si discutono, quindi, le problematiche riscontrate nello svolgimento dei compiti assegnati, si definiscono nuove \glossario{{milestone}}.
	\item \textbf{Virtualmente}: con la stessa frequenza degli incontri fisici il team si incontra utilizzando software VoIP per coordinarsi nelle attività di maggiore complessità e che richiedono la presenza di tutti i membri del team. Grupp0ne ha scelto di utilizzare \glossario{Google Hangouts}.
\end{itemize}
Le date degli incontri vengono fissate su \glossario{Google Calendar} dove ogni membro del gruppo deve indicare la propria presenza o assenza.
\subparagraph{esterni}
\label{subp:esterni}
 Per organizzare gli incontri con il proponente o le revisioni di progetto col committente, Grupp0ne utilizza la mail ufficiale del gruppo \url{gruppone.swe@gmail.com} che è gestita dal responsabile.
\paragraph{Coordinamento comunicazioni}
\label{par:coordinamento comunicazioni}
\subparagraph{interni}
\label{subp:interni}
Per le comunicazioni interne Grupp0ne fa uso di due differenti mezzi di comunicazione:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Telegram}: è un software di messaggistica istantanea che viene utilizzato dal team per comunicazioni urgenti, avvisi dell'ultimo minuto o eventi imminenenti.
	\item \textbf{Slack}: è uno strumento di collaborazione aziendale che permette la creazione di canali diversi suddivisi per argomento. Ha, inoltre, il pregio di potersi connettere con software di terze parti e quindi la possibilità di inviare notifiche non appena ci sono delle novità (es: apertura di nuove issue su Github). Per tale motivo Grupp0ne ha preso in considerazione l'utilizzo di Slack. Come norma generale si è stabilito inoltre che tutti i membri del gruppo dovrebbero avere una scheda del proprio browser con Slack aperto per poter mostrare agli altri che si è online e si sta lavorando.
\end{itemize}
\subparagraph{esterni}
\label{subp:interni}
Per comunicazioni con il proponente o con il committente, Grupp0ne utilizza la mail ufficiale del gruppo come già illustrato nel paragrafo \ref{subp:interni}.
\subsection{Formazione personale}
\subsubsection{Formazione individuale}
Il prodotto da sviluppare è decisamente di elevata complessità. Molti degli strumenti che si utilizzano nel corso  progetto sono sconosciuti alla maggior parte dei componenti del team. Per tale motivo è fondamentale che ciascun membro del gruppo investa una parte del proprio tempo nell'autoapprendimento di nuove tecnologie. Nel caso in cui fosse presente qualcuno già a conoscenza delle tecnologie è invitato a condividere la propria conoscenza con gli altri.
\end{document}