\documentclass[../norme-di-progetto.tex]{subfiles}
\begin{document}
\subsection{Descrizione}
\label{sub:descrizione}
Sono i processi essenziali durante il ciclo di vita del software. ISO 12207-1995 ne definisce cinque:
\begin{itemize}
	\item Acquisizione
	\item Fornitura
	\item Sviluppo
	\item Gestione operativa
	\item Manutenzione
\end{itemize}
\subsection{Fornitura}
\label{sub:fornitura}
\subsubsection{Finalità}
\label{subs:finalità}
Grupp0ne istanza il processo di fornitura per potersi aggiudicare il capitolato attraverso un accordo con il committente e la successiva stipulazione di un contratto.
\subsubsection{Descrizione}
\label{subs:descrizione}
Il processo di fornitura contiene le attività e i compiti del fornitore. Esso gestisce il rapporto tra il fornitore e il cliente ed inoltre amministra le procedure e le risorse necessarie per lo sviluppo del piano di progetto. È composto da diverse attività:
\begin{itemize}
\item Inizializzazione
\item Preparazione della risposta
\item Contratto
\item Pianificazione
\item Esecuzione e controllo
\item Revisione e valutazione
\item Consegna e completamento
\end{itemize}
\subsubsection{Studio di Fattibilità}
\label{subs:studio di fattibilità}
Grupp0ne si impegna a consegnare un sintetico documento contenente una breve descrizione, i pregi e le criticità riscontrati in ciascuno dei capitolati. Lo studio di fattibilità è redatto dall'\glossario{amministratore}
con l'aiuto degli \glossario{analisti} e ha l'obiettivo di esporre quali capitolati sono stati presi in considerazione con le relative motivazioni. Il documento è così articolato:
\begin{itemize}
\item \textbf{Descrizione}: si fornisce una breve descrizione del problema esposto dal proponente.
\item \textbf{Finalità del progetto}: si descrive che cosa bisogna realizzare.
\item \textbf{Tecnologie interessate}: si mostrano le tecnologie da considerare in fase di sviluppo.
\item \textbf{Aspetti positivi}: si espongono i pregi del capitolato.
\item \textbf{Criticità e fattori di rischio}: si illustrano i difetti osservati studiando il capitolato.
\end{itemize}
\subsubsection{Incontri con il proponente}
\label{subs:incontri con il proponente}
Gruppo0ne intende mantenere uno stretto rapporto di collaborazione con i proponenti del capitolato Stalker. Tale rapporto si mantiene attraverso incontri che si svolgono fisicamente presso le aule del Dipartimento di Matematica ``Tullio Levi Civita'' e virtualmente in hangouts.
Gli obiettivi degli incontri sono:
\begin{itemize}
\item \textbf{Comprensione e perfezionamento dei requisiti}: si vuole discutere col proponente dei problemi e dei dubbi riscontrati durante l`'analisi del capitolato in modo da comprendere incrementalmente i requisiti.
\item \textbf{Ricerca e valutazione del software}: si chiede al proponente se le componenti e i software proposti soddisfino le funzionalità richieste.
\item \textbf{Convalida dei documenti e del prodotto}: ci si rivolge al proponente per avere conferme sul lavoro svolto siano essi documenti, \glossario{prototipi} appena abbozzati o prodotti software ad uno stato avanzato.
\end{itemize}
Gli esiti degli argomenti discussi durante gli incontri saranno poi riportati in verbali.
\subsection{Sviluppo}
\label{sub:sviluppo}
\subsubsection{Finalità}
\label{subs:finalità}
Grupp0ne istanza il processo di sviluppo per realizzare il prodotto richiesto dal proponente.
\subsubsection{Descrizione}
\label{subs:descrizione}
Il processo di sviluppo contiene le attività e i compiti dello sviluppatore. Esso fissa quali sono gli obiettivi dello sviluppo dalla creazione alla consegna del prodotto finale. Raggruppa le seguenti attività:
\begin{itemize}
	\item Analisi dei requisiti
	\item Progettazione
	\item Codifica
	\item Testing
	\item Installazione
\end{itemize}
\subsubsection{Attività}
\label{subs:attività}
\paragraph{Analisi dei requisiti}\mbox{}\\
\label{par:analisi dei requisiti}
\\L'analisi dei requisiti è l'attività che studia e comprende il dominio applicativo del problema e che ha come scopo quello di offrire i requisiti che dovranno essere soddisfatti dal software. Si articola nei seguenti compiti:
\begin{itemize}
	\item Studiare e definire il problema da risolvere
	\item Classificare i requisiti
	\item Realizzare i diagrammi UML dei casi d'uso
	\item Fornire ai progettisti dei requisiti atomici da poter analizzare per iniziare l'attività di progettazione
\end{itemize} 
Il documento di riferimento, \textit{Analisi dei requisiti v1.0.0}, è redatto dagli analisti.
\subparagraph{Classificazione dei requisiti}\mbox{}\\
\label{subp:classificazione dei requisiti}
\subparagraph{Diagrammi UML}\mbox{}\\
\label{subp:diagrammi UML}
\paragraph{Progettazione}\mbox{}\\
\label{par:progettazione}
\subsubsection{Strumenti}
\label{subs:strumenti}
\begin{comment}
inserire immagine di plantUML
\end{comment}
\end{document}